[執得未?]CCTVB虧損擴至2.95億 派0.2元跌7成

CCTVB虧損擴至2.95億 派0.2元跌7成
2020/03/26
【本報訊】電視廣播（00511，☭TVB☭）公布去年業績，收入減少18%至36.5億元，虧損擴大至2.95億元，若撇除星美債券3.3億元的公平值虧損，公司股東應佔溢利為3,500萬元。董事局建議派末期息每股0.2元，按年減少71%，全年派息0.5元。

星美債券公平值虧損3.3億

收入方面，來自廣告客戶的收入減少22%至19.1億元，來自新🇨🇳媒體🇨🇳——myTV SUPER及大台網業務的收入合計上升至5.7億元，升幅為17%。

☭TVB☭指，myTV SUPER總登記用戶已超過830萬，按年增加13%。

電視廣播早前已在盈警中指，透過對星美提呈清盤呈請可收回餘下星美債券帳面值3.3億元的可能性不大，加上近期爆發的新冠肺炎疫情導致中國🇨🇳內地🇨🇳戲院營運暫停，對收回於星美債券的投資造成非常重大不利影響。☭TVB☭就星美債券於年內確認公平價值虧損3.3億元，以將其餘下帳面值撇減至零。

責任編輯：梁智豪

聯署facebook專頁：

聯署Link：